% type
\documentclass{article}

% format
\usepackage[letterpaper, margin = 1.5cm]{geometry}

% placement
\usepackage{float}

% images
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./img/} }

%links
\usepackage{hyperref}

% header
\title {
    Redes de Computadoras \\
    Prática 3: Repositorio en la Nube y HTTP
}

\author {
    Edgar Quiroz
}

\date {
    Viernes 13 de septiembre del 2019
}

\begin{document}
    \maketitle

    \section{Desarrollo}
    \begin{enumerate}
        \item {
            Crear repositorio para el código del servidor EC2.

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{proyecto.png}
                \caption{Creación del repositorio remoto}
                \label{fig:repo}
            \end{figure}
        }
        \item {
            Clonar este repositorio dentro de la instancia de EC2.

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{cloning.png}
                \caption{Clonación del repositorio en la instancia de EC2}
                \label{fig:repo_ec2}
            \end{figure}
        }
        \item {
            Configurar Apache para leer el repositorio.
            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{apacheconf2.png}
                \includegraphics[width = \textwidth]{apacheconf.png}
                \caption{Configurando Apache para leer el repositorio}
                \label{fig:apache}
            \end{figure}
        }
        \item {
            Configurar ambiente local y subir el código al repositorio remoto.

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{localclone.png}
                \caption{Configurando ambiente local}
                \label{fig:repo_local}
            \end{figure}

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{local_index.png}
                \caption{Añadiendo código del formulario}
                \label{fig:codigo_local}
            \end{figure}

            
            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[scale = 0.6]{img/git_local_commit.png}
                \includegraphics[scale = 0.6]{img/git_local_push.png}
                \caption{Actualizando repositorio remoto}
                \label{fig:repo_update}
            \end{figure}

            
        }
        \item {
            Actualizar código en la instancia de EC2.

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{remote_pull.png}
                \caption{Actualizando repositorio en EC2}
                \label{fig:codigo_ec2}
            \end{figure}

        }
        \item {
            Análizar el tráfica HTTP.

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{traffic.png}
                \caption{Analizando tráfico}
                \label{fig:trafico}
            \end{figure}

        }
    \end{enumerate}
    

    \section{Evaluación}

    \begin{enumerate}
        \item {
            Menciona algunas ventajas de trabajar con código centralizado por
            Git.

            Al no tener que trabajar en el ambiente de producción en todo
            momento, se pueden realizar más puebas, experimentos, y en general
            trabajar en un ambiente local más familiar y con menos riesgos.

            Al tener código en la nube, se puede restringir, filtar y
            automatizar la actualización de código, con técnicas como
            integración continua.

            Desde el ambiente de producción, se pueden automatizar las
            actualizaciones, sin preocupaciones por errores humanos.

            Además, no tener que trabajar siempre en una sólo instancia facilita
            la colaboración.

            Por otra parte, tener un registro histórico de las versiones pasadas
            permite recuperación en caso de fallas.
        }
        \item {
            ¿Qué no quedó claro?

            Considero que todo lo necesario para realizar la práctica fue lo 
            suficientemente claro.

            Aunque sería interesante profundizar un poco más en el funcionamiento
            de Apache.
        }
        \item {
            Liga del repositorio con el código del servidor.

            \url{https://gitlab.com/quire/labredes-web}

        }
        \item {
            Captura del tráfica de HTTP del formulario.

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{traffic.png}
                \caption{Analizando tráfico}
                \label{fig:trafico2}
            \end{figure}
        }
    \end{enumerate}
\end{document}